做公務員嘅你，有冇諗過辭職？

雖然話就話薪高糧準
但其實政府工工作性質可以好厭惡
政府office個環境同氛圍都好惡頂
而且最慘係走唔返出去 做公務員做耐左就好難跳槽出返私人市場
結果一世困左係政府 任人魚肉

有冇現職/前任公務員可以分享吓呢

完全無 工作環境好適合我呢種無大志嘅人

有
利申：aco

未到頂點既話每年保證加8-10個%人工，出面邊到搵，求穩定唔想搏殺既人一定不走

大部分公務員命格，大變都不是來自辭工

97後入職新制其實已經差左好多，新新制仲衰
但出面做仲死人僱主太無良

新新制係點

老老豆豆，自己讀果科係有興趣，但有興趣唔等於有飯開……做過私人工，最記得個HR話，你基本上無咩福利同最基層最前線係無分別，番6日比一皮野你……唉……

講真，依家既政府工的確同正苦工無分別，尤其前線……因為要對住啲尊貴市民，加上弱勢政府，預左帶埋老母番工……
我諗做前線既正苦工，一定明白香港人既無理同無聊係最世界之最，如果唔係睇錢份上，晨早踢炮了。

無錯
除左對外要俾市民屌，對內又要對住啲奇撚怪怪嘅同事上司
同埋未做過政府係好難理解政府office果種氛圍幾咁惡頂

無，差極都好過出面，暫時

講出黎無人信架。d 人只會以為你班友懶慣咩都唔做

做夠十年就幾時都得

20歲做緊救護 仲要幫政府打多40年工

"出邊咪又係咁", "人工包架屌你老母", "唔鐘意就讓返個位出黎大把人想做"

巴打救護算唔算難考
我都諗緊考公務員

我淨係考左一次就入左 我一定話唔難架
都有見過ching19歲考到26歲先入到
考救護 7分運氣 3分實力

你係讀咩之後去考
如果冇讀過毅進紀律部隊科去考會唔會唔識
除左基本法同體能 仲有咩野要準備

冇，高人工，高mpf, 有房屋津貼，睇醫生快隊，做咩要轉

師兄你個名 做乜自爆老no.

無
準時出糧, 唔洗ok, 啱晒我

Ot

呢個係連登no.
我救護係19xxx

原來係咁
一樣喎師兄 你出左班未

毅進同紀律部隊完全冇關係囉，佢只係一張入埸券

新新制都好過岀面啊，之前個份計日薪，依家起碼叫正常

私人市場仲閪
人工加得少又上唔到位

班都未入 9月班

做緊aco
實現左我work life balance既夢想
唔會出返去
雖然工作環境麻麻
同埋有d痴尻線既同事
但做左幾年都睇化晒

有
無曬worklife balance

但為左份糧

其實officer級公務員/紀律部隊嘅工時好多都好長

我諗入左去又出返黎嘅
好多都係本身有做開私人工 而且做得唔錯

廢物收容所

做耐咗只可轉職去庇護工場，點辭吖大佬！？

事實上有人不理後果 減一半人工出返去

叫聲師兄來聽下先喇

係比較有志氣嘅人

我舊老細office都唔做
入咗政府 半年就辭職
佢話冇自由又多野做
start pt13 佢出面月薪都4萬
未計花紅同雙糧
我都問佢做咩入黎 佢話玩下
個位都算前線
話諗唔到咁煩 咁惡做

公務員最大好處就係你可以輕鬆plan定打後5年甚至10年嘅計劃
唯二嘅轉變就係有冇機會升職同埋調post
當然仲有房屋/NCA/公積金呢d福利
不過唔係一時三刻可以享受到

不過除咗小部分真係好前線嘅職位外
好多post都要處理文書工作
越高層就越要批薯仔文
怕悶嘅真係未必會鐘意

而且每個office或多或少都總有D騎呢人
氣氛冇話一定唔好嘅
不過好少話好相處好融洽

不過調返轉講私人市場又係咪保證你叻就一定有回報、同事個個係好人
除非你有特別技能/你個行普遍嚟計係私人市場好搵D
如果唔係淨係計薪酬同福利政府未必係最好
但起碼講出嚟唔會比人笑

師兄 蛋糕岩唔岩玩呀

其實如果係外面做得ok 感受過出面花花世界 又未經歷過失業裁員
就真係好難頂得順政府沉悶嘅工作同枯燥嘅辦公室氛圍
最慘係做耐左跳唔返出去 咁就一世
好多呢啲人其實都係玩票性質咁入去試下

做緊工程佬
唔駛日曬雨淋，42k，仲有三十幾年做

iow?

近

做it既碌過入去做自然想留底 就算出返去都係去外國做
因為香港私企it太閪 前途呢樣其實只係gimmick野黎
要前途一早就搏去大企業it/外國做啦 仲係香港玩？

巴打知唔知hyd ws2幾時會開位

aco 真係閪工一份，general grade 無主孤兒on99

冇野做

唔係hyd,唔太清楚

出到去又好好咩

有冤無路訴？
工會呢？

政府工都撈唔掂出到去死硬

忙到仆街 懶你老母

個frd日呻夜呻, 沙煲兄弟, 不過我都信既, 話D大粒同老seafood好固執, 唔中意就寫花你, 屎又送你食
不過好多人想入 我都想入

聽講等升埋班ws1就會開，但唔知要幾耐

係遇著西位/ 西老板慘D
但淨係壓力已經兩回事, 又唔駛怕炒

Thx 巴打，你係做緊？
由上年year 4等到而家畢業都未開，

大學畢業都做ws2?

結果一世困左係政府 任人魚肉

政府快撚啲魚肉我

辭職出返去，可以做d咩？
我都想了解下

i大degree
同學普遍都係17-18k
ws2有成21k

冇,純粹逗份糧hea做,老豆老母又唔駛我比家用,唔駛我養

準備走鳥 等拎到英國簽証就遞信

AE就係啫，做GE起薪都兩萬以上啦
你而家做緊咩？

失業

是但搵野做住先啦，唔係面試都唔知點問你，而且由你申請到入職可能都要一年

公務員好黑暗

講黎聽吓？

有
頂唔撚順上司
不過都係諗字

過左3年食左包，拍枱屌鳩佢都無有怕

冇長俸，冇公積金，得強姦金，冇bonus, 冇double pay，醫療得正苦醫院診所
公墓園綠表冇十年年資唔駛諗，公墓園公屋冇廿年年資唔駛諗

除咗年年跳pt 跟通脹加人工同唔驚畀人炒之外，基本上新制公墓園只係一舊冇私人工咁難食嘅屎

政府工唔洗OT好似已成歷史

呢樣野真係好睇你部門/你老細
我嗰度係留耐少少都俾老細/大老細催我快啲走唔好OT

Aco 已辭

轉左乜工?

好想入來做

ha撚 成班前線都好憎公務員(中女廢老)
不過我等緊入黎比市民玩弄至終老

IT狗

咁講黎聽下點惡頂先得架

啲人唔做嘢甚至偽造文件當個job finish
我幫佢哋執手尾又無去ICAC投訴又無放料俾傳媒
成班人反而仇恨我、中傷我

其實長俸制原意就係唔使擦鞋
除非你想搏升級

50k公務員
已遞信

有咩打算

做咗11年professional grade, 為人唔大花筒, 儲到少少, 再加有穩健投資, 舊年唔撈, 開始退休生活, 留返個位俾後生嘅去搏~

無， 份工用黎維持借貸力，
唔會投放太多感情。
正職做資產增值。

繼續進修

巴打救護係咪真係好惡做

紀律部隊幫辦？

樓主唔係辭左職咩
收返封信

Fresh Grad就入職？
保證你過幾年後悔到想死

departmental grade officer

後唔後悔睇你重視咩野啦

入得黎冇預走既一日

乜你冇咁既覺悟入政府

明知三年先過bar 就係三年畀足時間你思考人生

到你三十幾歲時你就會明白唔驚比人炒同年年加人工有幾重要
無係私人市場做過三五年既人係永世都唔會明白呢點 特別係fresh grad就做Officer Grade既人
呢類fresh grad Officer大部份都幻想出面好好景 覺得又有花紅又可以轉下工加兩三成人工仲可以一兩年升一次職 仲堅信自己「有料唔怕競爭」

好撚搞笑 班人指撚住話你
請你返黎唔知做乜
有種你唔好問我野 我放病假 關門 請走

睇你仲可唔可以嘆冷氣

我會對呢d人講 好行夾唔送
人生要對自己負責
如果你係男人 隨時加埋老婆仔女

哦～
就算唔係做公務員
其他私營公司都會有呢啲問題
不過我知道政府工唔係個個部門好做
有無咩部門比較好嘅，公享吓

之前有個post有位仁兄話自己考左好多次先考到EO
仲話自己付出的努力已經等於私人市場幾十年工作經驗&轉工的總和 所以值得年年跳point
一次written test + 一次interview就有咁的效果 出到私人市場真係唔驚

假設係重視錢
除非你撈偏行古惑或者做生意 否則做個打工作無乜可能搵得多過pt 33/紀律部隊Officer pt 21 就算你去ibank做個manager grade都只係得6-8萬 仲要隨時比人炒

假設你重視工作成就感
現實根本所有工都係閪 任何工做得耐都係厭惡同辛苦
係工作追求精神滿足等於緣木求魚 係你太on9太幼稚未睇清現實

公務員辭職？好難諗到理由說服自己

一年有唔少在職cs走！你問得，代表你自己都未清楚條路點行，樓主都係乖乖地坐定定啦

6-8萬去到SEO啦，假設你升到
仲有manager grade得6-8萬，你係咪未計bonus?
公務員係赢穩定，講錢私人一定搵得仲多，如果你有料

我唔認為現實根本所有工都係閪，任何工做得耐都係厭惡同辛苦，同一份工都有人覺得辛苦，有人樂在其中

岩我呢d無大志又懶既人
搏乜鳩呀有得準時收工零壓力已經好滿足
收工大把時間做自己野
同埋起碼唔洗擔心比人炒
過左三年試用惡過上司

晚晚十二點收工呀
FF少陣啦

題外話 想問下小弟2年後Grad就打算即刻入職 有馬會ac賭博習慣會唔會影響到入職？

你真係發緊夢
首先你本身懶好難碌到入去，大把人又勤力又做足準備又有學歷。
第二，入到去零壓力無咩可能，壓力大到你唔信，準時收工都要睇部門。甚至放假都要返公司做野硬食。

首先
SEO max係pt 44
未計housing已經係超過100k

第二
6-8萬=今時今日pt 33=70k=Officer I既頂薪
過多5-6年又會上升多20-25%
即係話唔洗升到SEO
做個Officer I都85-90k人工

第三
私人工唔係老馮比三五七個月bonus你
就算你業績做到120分
管理層只要一句說話就可以令你零bonus/得1-2個月bonnus
大份金融才俊做到隻狗咁但年尾比管理層撚化 出唔到bonus或者有無限借口去cut個bonus
你不滿？咪辭職囉
無人care你既存在

第四
私人市場係無跳pt同唔一定跟足通脹做調整
成個私人市場過去十幾年個每年薪酬加幅根本追唔到通脹
間接係不斷減薪

睇你講既野 你應該無係出面撈過 或者撈左好短時間

出面海闊天空 你快d出去撈啦 讓個位出來比有心人好過 無謂浪費左你呢個人才

記住：樂趣係喺收工後揾，政府呢隻方舟好多人想上都上唔到

25歲入左去做io 對上一份工係做空少 雖然人工低好多 但開心啲無壓力

氛你老母個圍! 死大陸仔扮腥港人!?

狂食女所以開心？

理解能力5**

無野做？ 真係人唔笑狗都吠

學堂已經辭撚左

想做廢人就唔好辭，就算你做到ao有好多野都身不由己

rank and file 表示覺得做嘅野好低能

中肯，我就係做過所謂IT系統國際巨頭既香港team
完全體驗到係香港 就算俾你做到幾大公司都好 做得IT就唔會有work life balance 同外國根本冇得比
我自己知自己事 邊有咁多外國肯貼埋visa俾你去佢度做
所以留係香港做只可以做政府

冇 不過入到黎比想像中幾大出入

做緊

係無夢想無發圍囉
不過算啦，有work life balance 最重要
返工悶無所謂，想玩收工玩夠佢
心態好重要，返工太上心俾人屌咪Hard feeling，睇得開就覺得無野

總之有熱誠有衝勁嘅人就真係唔好入政府

各有各好處！

但現實大部分搵到錢/有錢既人都唔係打政府工。

樓上講出邊打工有幾差，同樣有好多機會，出2個月花紅就等同搵多你兩個月。

政府工穩定，同樣工作死板，對住神級主管。

sia 路過
今年final in 衰左

IA路過
不過無料考IO

冇

當比政府養包底

人生係悶d, 唯有寄情工作

個人好有理想 抱負 熱誠既真係唔好做政府工
我就唔係 穩定勝過一切 年年有人工加
話知做低能野

其實小弟就嚟三十歲，亦都試過畀人炒
所以宜家入咗正苦就算明知食緊屎都冇諗過離開了

Professional grade 跳返出去私人工好快搵到工啦
高級啲既General grade都係
基本上得低層公務員跳返出去無人要
低層半年內想走好走啦

冇
岩晒我咁冇大志

只要唔係ca或aco grade，應該都冇乜衝動辭職

返工時間賣俾人，放工先係自己

冇諗過
對上一份18k 6dauy
now 30k 5 day 7成時間hea
jre officer

佢知條鐵咩 班都未入

IA 表示好驚自己有日變大師兄PIA

大家唔好再吹棒公務員啦 就黎請aco啦
留返啲位比我

做過3年8個月部門officer，當時覺得份工又悶，升職又要得十幾年，唔通我就要將人生最燦爛個十幾廿年浪費咗係呢份工？日以繼夜夜以繼日對住班老油條賣笑？我唔甘心，就算已過probation bar最後都賠錢轉工，到依家一啲都冇後悔。

咁師兄出面做緊咩工，搵幾多

班都未入同人講做緊救護 ？

利申：轉左職 黎緊會讀書希望再轉到

紀律部隊唔好諗住做過世啦，捱到五十歲 其他工係到unun腳 番去r下就一日 你仲要番shift 有錢無命享 (特別係差佬同呢份)

海事處仲難做啦 入職年半

做緊垃圾aco ，入職前搵緊aco頂薪再加多一皮。自覺無料無學歷同埋想hea就入aco，入到去好痛苦，工作閪同事閪老闆閪環境閪文化閪，工作又枯燥，好想辭職，但自知出返去搵唔返以前人工，有諗過辭職出去渣貨van搵食。

邊度做就唔講喇，不過計埋每年跳point加人工，依家叫做係double咗⋯

十零年前畢業，做左私人工三年，入職9000,離職嗰陣11000,不過就有雙糧bonus

之後就入政府，中間有轉其他部門， 過去十年跳pt加人工 avg加1500-2000, 黎緊呢年加4000

做耐左根本d市民屌你 你就識當佢唱歌，有時内心仲會覺得其實佢好可憐

對住d廢老同事，大家自己做自己野，有時做埋佢嗰份都無乜所謂， appraisal反映到就ok, 無d廢柴喺度邊突顯到我地新一代幾咁sharp醒

不如咁睇，用io嚟講頂薪啱啱過咗7萬，出面老細俾得7萬人工你既工作時間都唔會短，分分鐘仲好長

考慮做唔做公務員，第一樣要睇嘅一定係工作穩定性。頭三年無風無浪過埋probation就可以轉公職金，要俾人炒又唔容易。有心志再想進多一步，當然要穩穩陣陣唔好出大錯，臨近入zone就加多兩錢表玩，當然亦都叫過不少acting咗幾年都跌返落嚟，自暴自棄又有、樂觀面對嘅又有，心態決定境界啦。人工福行囉喎，舊制還可，新制就算數啦

你處長嚟喎

梗係，你做壞咗規矩咪仆街

我呢邊都有啲 officer 好鬼懶，等退休麻

簡單講，唔怕中年危機

呢位巴打睇嚟係社會打滾咗一段時間

Lau ming

未過試用
已經諗過辭職
覺得工唔岩我
做緊最弱果範
一直考其他工都考唔到
如無意外
夠期就俾人兜走

做緊低層 係日日都想走

所以好多公務員搞到都痴痴地線囉

你等上sia 喇

做左1年 暫時無
workload極細 每日準時收工 有好多私人時間做自己野 入到黎先真正感受到咩叫work life balance
雖然政府工作文化會令人覺得好悶
但自問出到去私人市場我都無競爭力 人地為求上位願意1日做12個鐘以上 我自問做唔到
加埋d濕鳩老細 我入黎政府人工仲好 條career path仲好

低過point20都係比狗做

海港有冇人上連登呢

fg番左3個星期 做緊manufacturing
覺得行頭好窄 唔知有冇發展空間
亦怕轉行冇人要
一樣搵緊政府工

私人人工低 工作性質厭惡 做
最慘係走咗出去 人工都係冇變
結果任公司魚肉

政府勝在人工高 已經贏咗

有諗過再報其他文職officer
紀律部隊officer同我想像中既政府工好大出入
日日無break做到無停手

aco 有啲位一樣做到仆街

做過出面既閪工，先知政府工係幾咁舒服
雖然曾經諗過辭工，但做左幾年咩都睇化晒

好多人話做政府工好舒服
我做開私人工 又做左一年政府
真係完全感受唔到政府工所謂嘅輕鬆舒服

Lm

係，我覺得好睇運，同team同post既同事可以冇野做，自己就做到仆街，打雜都做撚埋

身同感受，內部投訴都煩撚死 ， 日常野都未搞掂

老細同大老細經常OT

不要放棄，進修，增值自己

做緊份政府煙腸，工作內容喺私人市場近乎冇人做咁滯，即係第日想做返呢行就一定要返政府，但係我又真係唔係咁想做政府做一世 (就算我做到)

利申：呢度同事關係好融洽，工作內容我好鍾意 唔知點好

same 講緊晚晚9點10點

aco做到仆街here

咁你嗰度嚴重好多...
我呢度就算自願OT都唔會超過一個鐘，有大project趕要OT都會計OT鐘

睇咩部門啦

3年一調

成班人日日屌政府屌中共又死入去做政府工話自己冇大志貪穩定 冇撚用

我讀商科既
出黎做埋d工 都一樣大把辦公室政治
不過私人工有樣好 唔岩就可以唔撈

希望自己適應到政府入面既文化
打算做一世

做左兩年，但完全無諗過要走 缺點係政府入面好多人奇奇怪怪，做得耐班友果腦真係唔識轉，通常後生d二十至三十頭果班人做野就醒好多，同埋無雙糧花紅

但好處真心算多，人工方面起碼我覺得ok，雖然普遍政府工starting係比較低，但年年跳point，加年年調整人工，咁樣一年加兩次其實好快追得番，同一個point睇番十年前後計一計你就知其實係唔錯

Mpf方面你同舊制拎長糧當然無得比，但同出面比，所有人都要供時，起碼政府都幫你供得大舊好多

醫療就弱雞d，得政府診所免費，公務員診所仲要難book到爆，不過公務員好在睇普通診所有特快唔洗提早book，同有pay病假超多，射波都唔擔心無錢，如果另一半有公司醫療卡就仲好，睇私家開病假紙都鬆手好多倍

跟住兩樣好覺得超重要，一係房屋，雖然要拎綠表或公屋一定要年資，可能十年或以上，但起碼你叫仲排到隊，做私人公司？公屋就入息一定過，居屋得白表，分分鐘兩個人入息過埋上限，連居屋都無份

同埋唔驚俾人炒，我諗你唔係衰刑事野，要炒你難過登天，做錯野最多report花，要升就要長d或無得升，但起碼你唔怕四五十歲先黎失業搵唔到工

第日做廢老咪就係你呢d人囉

唔會走

有志氣

點會唔洗ot
老闆同上司都晚晚o到8點
星期六都會番工
弱撚智
我之前唔ot俾佢寫落appraisal話唔願意超時工作

垃圾aco

你問有冇諗

一定有「諗」過

不過一秒後即出結論

就係呢度好正

I bank manager grade 6-8萬 傻撚左？

其實大家未做公務員前係做咩，私人工有冇咁地獄

比上不足 比下有餘
以前畢竟前都會有夢想 覺得自己點點點
之後就明白到 自己只係庸材一件

好想考IO

完全認同你講法
開頭都仲想話出去爭下高D人工
而家都5年了

同埋都要睇埋家底
當你屋企又唔係有米
大部份人都想入政府求安定 你同兩老講想出去拼
想像唔到會唔會家變
人大左 唔可以好似以前讀書咁 諗野諗自己
我都想去返一兩年旅行 wh 見識下
鬼叫你窮咩

返工對沖 正職投資
係香港本來就打咩工都無用

我諗我ACO就一世

只求穩定 同事正正常常
裝備自己再考高一個Grade
唔得就儲多個錢 投資下 睇下有無機移民
諗就咁諗

lm

銀行
地產（文職）

以上真係比狗做
果期朋友問我乜事人又頹左頭髮又少左

做左政府工後朋友都見我精神左

清 我以前都好似你咁唸
我讀書/做開既野係香港係注定乞食
後生仔 為夢想 好正常 我照上
但係現實同我講 1 for 99
1%自己幸福 換99%前途/未來
如果你想結婚買樓 最好唔好咁做

我調返轉
入左政府之後 唔知係咪五行相沖 同呢度個氣場唔夾
個人冇晒精神 健康同情緒都差左
係咪得我係咁？

其實要睇下自己有幾多斤兩...出面唔係你話肯做就搵到錢.....

真心運氣問題 部門氣氛、跟着果衰老細，甚至同一條team工作量分配得唔好都好影響

點解咁多公務員都覺得自己出返去搵唔到咁多錢
但係有好多公務員又覺得自己能力好高 做到公務員係成就 咁照計應該出到去殺曬

師兄個名真定借刀

眼見唔少EO grade 既人出番去 證明私人市場仲好搵

冇，入左黎先知自己原來性格同政府咁夾，仲有買返生活返黎，以前晚晚做到8-9點，人工係高但唔開心，而家生活充實心靈滿足又夠洗已經謝天謝地

Sorry 我唔記得利申我唔係公務員..我只係無奈係私人公司受盡壓力、要生存而工作既人
政府工唔係無apply in完唔請同埋好多都無回音

屋企有錢既人無論打政府工定打私人工都係做一陣就呻悶
d有錢仔就算去做ibank金融才俊
做一兩年就會嫌三嫌四 不停想轉工 轉完又轉都係無份工啱 最後燒錢搞檔懶係有gimmick兼創新既生意 靠燒老豆老母錢去塑做自己別樹一格/商業奇才既形像
十居其九幾年後蝕到仆街就再問老豆老母拎幾球首期買樓兼死死氣打返工

今時今日既香港 我夠膽話窮人同公屋仔要脫貧上流最簡單就係考政府Officer
實有d小朋友想同入世未深既人想反駁話自己身邊有好多窮撚靠做金融靠自己發達 但你可以諗下個比例同難易度

因為本身資質唔好..可能係interview 已經比人收左皮

大部份政府工都係架啦

do the things right

係因為EO呢份工有太多fresh grad有錢女考到
freah grad有錢女多數唔受得氣又怕悶 好多名校出身 身邊成班同期畢業既人頭幾年做ibank banking lawyer好似好有挑戰性 受朋輩影響所以唔撈

都係果句 政府工唔適合屋企有錢既人

其實只係香港乞食
同其他國家學生交流過
其實同世界比程度唔算差
不過我唔想返大陸同埋無門路去美日台
而且要照顧屋企人

係，要你入去管班廢老、智力 ，處理d on9 小學雞野（試過爭微波爐叮飯都嘈到eo）

點解唔出去同班年齡相約，有火既同事一齊共事

Shipping Clerk 16K
壓力大到

政府帶頭ot無補水

housing

大多幾年開始各有各發展轉工結婚生仔就唔同諗法架啦
仲一大班fg 圍威喂咩

所以我好想又好羨慕入到政府依個避風塘，但係事與願違

sorry搞到你誤會左
我未入政府工 但係個大方向係咁
依家我轉埋行 等考入政府

資源分配問題好嚴重....諗諗下唔通真係要拎白卡先入到政府

準備離開日本，去過旅行就全力考海關，入境
利申：毅進仔一名

我識個大陸人已經留到美國做IT
點解唔考慮黎美國讀個CS碩士再留低做

基本上係一入政府就好難走返出去，出面唔會 count 政府 working exp, 除左專業人士

人工好睇讀咩同咩工種，讀乞食科咪覺得做aco好撚正，讀金融嗰班都唔會想入政府啦

入政府就係想穩定，穩定嘅價值響人到中年嗰陣(尤其for男人)就會越黎越大，同私人市場無得比
舊制唔講，新制福利方面最吸引就應該係十年非實報實銷，上到 pt.34以上就有百幾二百萬落錢

至於工作，依家政府係好撚惡搞，對外又煩，對內就更加閪，低層工務員還好，準時放工係必須的，但係中高層工公務既工作量普遍都大，仲要酬腦細，又多程序，答埋晒啲on9問題，仲要成撚日 reply by cop today/tmr，基本上都要 OT，但係同私人市場比，我唸做政府 work life balance 應該都會好啲

人事方面，呢啲講際遇，好彩就遇到好老闆好同事肯一齊做。做政府，尤其係舊制嗰班，養撚壞晒，對人不對事，我係完全理解唔到佢地做事既心態，拎白卡就更加唔使講。有一點可以肯定嘅就係政府入面真係好撚多閪人，低中高層都有

利申: 兩年 professional grade，係好撚煩好撚多野做，不過學識咗所有工作都唔好上心，因為真係認真就輸了。我應該會做成世，因為私人公司搵唔到政府個人工

你地做咩位呀
aco都冇得準時收工咩

Professional grade就唔好走啦...穩定加有錢 滿足左一半既人生要求

阿sir

有冇得準時收工

邊個發明time off

係衰撚到time off都無

今時今日仲有人做義工

同感

我果到有得count，咁反而覺得幾好，因為要放time off一定放到，有時放番半日假或者臨時有野做放早一兩個鐘都得

政府ot冇補水都有toil, 如果冇就平機會/申訴專員，點會冇

師兄係咪等緊bc？

淨講公務員範圍太大，唔講埋咩dept咩rank好難討論。

有部門可以日日tea，有部門飯都無時間食。

TO要個個月簽紙一有就即清,廢事留
新個老細簽野怕過閪,簽份ot野搞十幾百次
左問又問,下次叫佢自己ot返

最搞笑係有次ot要你20:00點做野到21:00
佢竟然係俾1個鐘ot
咁你叫我18:00至20:00做咩鳩

仲以為正苦工好輕鬆

辛苦曬巴打們

悶唔緊要, 係office班人閪, 文職位但成日拎大大舊file, 我就係體能差先考文職位...

我都想
另一半搵多自己成萬
好大壓力

係咪2級海事督察?

咩野氛圍？可唔可以解釋下？

工作環境點麻麻法？
同事又係點顛法

Appreciate

淨係唔炒已經冇得輸

又加人工啦

一次回成皮野

仲要清緊假 放住假收錢

我1年得2，3個月忙

學生資助,稅局

勿起底

入左政府拎到白卡先正

同意一部份
但今日香港大把人隨時成世人連Officer II個pt27都搵唔到
其實做到Officer grade已經好過九成幾打工仔

銀行同金融表面上好好景 好快就搵五六萬 但五萬幾已經係好多人成世頂 三十歲左右就封左頂無得點再加人工
但睇返過去十幾年 成個金融行業其實不斷減薪
好多銀行既職位十幾年前既人工 特別係前線
未計通脹因素淨睇數字可能已高過今年2018年 計埋通脹因素的話成個行業其實瘋狂減薪

最誇張見過一個日日睇港漫痴撚線

政府真係郁唔到佢

只係無人有心郁佢者,做足手續一樣炒得

同事都會屌下佢掛

屌，係咪戇鳩㗎

唔係有人拎完白卡 一年放勁多有薪假咩

聽講拎白卡坐閒位,唔會俾重要野佢做。
返唔返無分別

咁你就慘d，通常我要o就o一個鐘6-7，申請ot鐘同放time off基本上唔會問同一定批

佢自己做壞規距, 依家我做返自己本份就算,問題就掟返俾佢,佢唔落決定就唔做,唔合理都唔做,講人情更加唔駛唸

緊係入左職，搵到個無野做好位
唔想升職又近屋企先拎白卡
有精神病紀律可能唔請架

唔係

屌佢都炒唔到架啦

至少開file, 用行為不檢、擅離職守...
之後仲要同個員工搞紀律審
又可以可以覆核

有個舊制CPO同事早兩個月辭咗職
明明眼見佢會升多一級⋯⋯

唔怪得無人去做手續

支筆唔掂想炒人難過登天

入咗低層general grade嘅, 可以進修啲咩嚟考officer?
入general係因為唔係專科底, 支筆又唔夠勁, eo無望
想可以入dept. grade呀

一畢業就入左2a3o 可能27到尾就一世 會唔會太廢

要博就唔入政府啦......

自問冇料, 出返去搏都唔知可以做得啲咩

政府升要靠年資...如果你想博升入政府好明顯好矛盾

Easy mode: 考衛生督察
冇理科底就去master洗下先

難少少試下勞工督察、環境督察、環保主任、房屋主任果堆

助理環保主任已經唔係難少少咁簡單

利申：我報咗

有好多old seafood日日嘈交

咁就有

星期日？

自問唔叻，唔係名牌大學，唔係專科
Grad左之後第一份工得11k，做左半年考左入政府工20k，入左黎未夠一年又加人工又跳point已經22k，我dept就每日八個半鐘，一星期兩日假，其實都work life balance架喎。
我成日睇勞工處啲招聘，又要經驗，又做五日半，又九粒鐘，都係得12-14k
你教我點樣走番出黎？出到黎私人市場點搵呢個價錢？

？？？？？？？？？

九龍塘
考評局

講咩我都唔會認架啦

咩工20k

其實有得準時收已經好正

MD 同事

屌

想知做政府office有冇公司wifi用。。。

Housing ai ？

大學畢業去行scheme考牌，米撚做works啦傻Hi

發覺同政府班低層廢中真係完全唔夾 好彩OFFICE都多D後生 唔係真係悶撚死
成班廢中返工就淨係討論去邊到叫雞 飯民搞事乜乜乜

EO巴打

多數無

Push

下。。。

你無賭到破產就無影響

有都唔會用啦 比人睇到曬喺到蛇

英文唔得
係咪無可能考到紀律officer?
底層想搵多d

做公務員話會辭職的真係傻狗

未番過工的小朋友

出面環境大風大浪 又ot 又競爭

公務員穩定有flow

如果要博就一早唔入政府啦

入政府根本就係要屈機到曬命先表達到

重點會辭

有都唔好用喇，所有資俾政府睇晒

大把幫辦D英文嚇死人
特別係最多人果個部門

英文差有得練
但自信心同埋受教蓄+窮父母荼毒所做成既思維方式先係窮撚考幫辦最難克服既地方

受教了巴打，都想挑戰下自己
最大部門肯收我，我都照做，可惜有近視

aco頂薪多一皮 即係成四皮野一個月
真心一問 除左想hea之外有乜驅使你減七成人工去做ACO？
係愛？定係責任？定係假膠

做到公墓員開翻d 靚plan啦
你咁多時間上網

近視唔難搞，有散光先煩，我好深散光

利申：警狗送畀我都唔會要
要考我會考其他部門officer

最大部門幫辦有直升機
窮撚考到之後做三四年就十萬蚊一個月 由社會既最底層一下字跳上中層

其他部門除左火燭佬之外隨時成世無得升 頭十年計人工出少兩三百萬

岩岩先加完人工點會走

日日都諗住辭
然後屋企兩老日日都勸我唔好

2年前入職個陣 諗過走
做左2年幾 拎住pt13
放星期六日 隨時放假
陪家人同女朋友 一流

如果組織家庭 其中一個係公務員是幾好 起碼有時間就

利申： 工程佬

返工照番，然後私下搞自己野
有公屋住有假放

冇諗過辭，未過試用都仲會努力少少，宜家過左三年，直接同老細講明大家都想好黎好去，你唔煩我我就唔會煩你，擺明冇諗過會升。個老細都唔想自己份report俾人寫管理唔到下屬

咁又點，唔想做狗都唔得

樓上有位巴打講得岩，自信好重要，有錢家庭出來既仔女散發出來個種自信係窮撚好難展示出來。

Btw , 唔少Officer 家庭背景都唔差下。
EO 仔女都好多出自中產家庭。

散光深會唔會過唔到body check

我就係私>政>私>政咁走嚟走去

ACO就成浸公屋味
不過又係，因為有申請公屋福利

都係果句, 未經歷過裁員, 環境差既都會覺得出面好好多
事實都係一樣

唔敢講第日環境會唔會突然變差
反正輕輕鬆鬆逗3皮, 年年跳pt再加通漲人工都有10%
我知足就OK啦

你咪有你做私人工搵真銀
我有我hea, 無衝突姐

咩位？救我，我同你之前處境一樣，Help

MD都出咗名係夕陽部門
入面咩環境？

睇連登就知唔會啦

見前一排都請人

咳咳

又揮個手先

CIA

紀律部隊會影響，其保無影響

lihkg會員no.

無
輕輕鬆鬆人工又唔錯

有啲傻仔以為自己搏殺會發達

所有既成功都係來自剝削/free ride他人既財富再加運氣

駁唔到
對社會有貢獻既人都未必well paid

唔啦
今年又加人工

覺得自己學歷低同冇料，4皮野唔知可以逗幾耐，一個唔覺意中年俾人兜左就係咁先。

一向都係
賤既人會自認為「叻」

EO,AO果啲極難入,
普通水泡科唔洗諗住入到
ACO level人工出面私人工點會搵唔到
仲要無雙糧無無bonus
等佢加到頂你都中年啦
宜家仲要無以前咁多福利
無晒181睇醫生,請你去歐洲旅行果啲
假無得無上限儲
如果前線仲要日日俾人屌老母
做耐左又轉唔番出黎

聽你咁講你都唔係做緊咋喎
181睇醫生? 斷估你想講1世? 呢樣岩 去旅行個D長期服務冇話取消
舊制儲假都有上限 只係儲得多D
過左3年BAR 比人屌咪當耳邊風 屌多2屌拎埋白卡 屌返你老細轉頭都仲得

你講到好似出面好多人搵緊3萬蚊個月

AO無得講
但同EO比 大把其他文職Officer Grade入職人工差唔多 差在你有冇心去準備同發掘

支筆唔得的話咪去考幫辦
唔計飛行服務隊 五大紀律部隊有六個幫辦位年年都至少出1-2次招聘 加加埋埋一年有五六次機會比你考

如果你文又唔得 武又唔得 體能又唔去練 寫文又唔願操 咁係你個人有問題 你仲考乜Q Officer
ACO請你你都執到啦

平庸既人去做ACO都一定好過係私人市場打份垃圾工 因為係私人市場普通人一定會中年失業 同埋呢世都未必搵到25k+

紀律部隊

你考過PI未先?
我有個gym buddy,
港大讀law, second up考幾次都fail
好撚難架, 有啲師兄話,你英文小小唔流利啲考官即刻閪鳩你面
同埋紀律部隊好講運,我消防,入境,海關全部體能筆試都pass
次次去到final in肥,我自問準備好晒,啲條例我倒轉背都得
我都唔知點解

入職就20k應該係警察?

都係貪佢準時放工
做住黎讀書咋我

有諗過走
但出面一定搵唔返呢個人工
至少減一半

係講合眼緣… 不用太介懷
講真去到FIB人人都背到滾瓜爛熟，大sir揀人都係睇自己心水。
好多碌左入去嘅人都柒下柒下咁

點解係夕陽？
好多野做

我可以100%肯定地答你 果d「英文要勁流利」「要三大出身」「要識邊d例邊d部門資訊」之類既「貼士」同都市傳說全部都係bull shit
係bull shit中既bull shit
呢d咁既野對考散仔都仲可能有少少用 因為比個考官見到你有誠意

但考幫辦的話
你越係跟呢套都市傳說同「貼士」去考 去到FIB就越死得慘越樣衰
咁多幫辦位考幾次都唔得 好明顯係你個對答同思維出左事

你應該跳出依家個圈子 搵d成功考到既人傾下 分析下個死因 一班失敗者圍爐取暖對你唔會有幫助

我又揮

見到樓主出post 已經想講"又係你呀"
人各有志, 諗過覺得自己可以走, 咪辭職囉, 打封信就搞掂, 使咩咁多交代

good afternoon sir

如果今年我廿歲可能會諗
不過今年35
出去搵份差唔多人工可能都有 （3x pt)
不過壓力一定大到仆街
可能我之前比人栽過 真係怕

我就掉返轉，入黎果陣覺得好做又無壓力，依家對住d professional 真係 , 攪到好想出返去，但Max 去到pt.23 又搵唔返，遲早囉白卡

我淨係知, 做得嘅大部份都上晒年紀, 無女溝

會唔會你啲態度呀？

9up don't mind

啱啱加人工 不了

次次fib都收皮
應該係appearance 問題
接受現實啦巴打

個樣出事的話未必過到group in同leadership

我成日覺得自己太後生入去 我18歲做左4年n仔 之後考埋上去 但咁做一世 我出去博份糧就一定多唉 點算好 得張爛鬼hd又冇用

點解覺得博人工就一定會多

無錯 問下成功例子喇 咩英文勁流利外國口音個d得啖笑
好多野唔好諗到咁複雜 成功機會就會上升

一畢業就2a3o既兄弟 有無攻略

可以點樣裝備定自己先，下年畢業 自問無本事考ao eo 督察級

use actions to prove your passion , not words

唔使對街客已經贏一半
又唔係唔知香港市民幾好服侍

就係想問可以做啲咩 好多人都話紀律部隊經驗跳過去易好多，但見上面有巴打fg考到

其實2a3o主要靠支筆定係cv?

筆

後生仔係出面碌幾年就知自己咩料，
有料專業grade怕咩跳來跳去，
知道自己平庸無料就唔好浪費時間，
個個終點都係政府，一個唔好彩大浪一野打埋來，
打中的人多，上到船的人少，
到時想入就更難了
需知道對上經濟差已經係十年前，
下個經濟週期快到，共勉之。
利申：垃圾前線低grade公墓員

坊間有無mock paper操 好耐無寫字

IO 海關其實難考過PI
論筆試 PI果個易過所有其他幫辦 只係小學生作文級數
仲有PI專鍾意請埋d四肢發達但頭腦簡單既騎呢怪
但入到學堂會再慢慢革扯d蠢得太加關無得救既人

如果一個人有能力考到其他幫辦 好大機會會有能力考到PI
但掉返轉就

做緊紀律部隊
但係要做埋aco 既野
有巴打講得岩
政府好多真係真真正正既痴線佬

做officer最好做d有senior lead住既post，如果唔係都幾大獲

Pi fib 九成英文對答

我要奶共共,

不了......

如果唔係藍絲，根本沒有理由留在港共政府內。由其是班eo，dept grade officer

無計。。。。
錢 同 穩定已經夠出賣我既靈魂

辭職破產綜緩上公屋先係正途呀巴打

咁咪由得佢寫
又唔會影響人工 同炒你嘅

巴打N仔通常邊度搵？

但會影響升職，當然唔想升既話點玩都得

都係政府csb個招聘網啦

睇咩部門喇 紀律部隊既 officer rank根本唔會有走既念頭

老散如果一支公 一定夠洗

老散想辭職另謀高就都係因為有另一半 想成家立室
份人工半桶水咁

呢排睇黎真係好等人洗

果然係公墓員，個眼界窄到同井底差唔多

IBANK OPS/BO AM GRADE 已經有60-80K
FO 講緊INTERN已經80K，真係M GRADE 既人工用球黎做單位
以上仲未計5個月起跳既BONUS
人地做10年8年搵既錢已經多過你成世

唔係話你份工跳POINT 唔怕比人炒有咩唔好，不過可以唔好咁坐井觀天囉
利申FO 今季淨係INCENTIVES 唔計底薪出左200K

之前做銀行 見住section head 五十幾歲 一野比人叮走左

做得公務員既 就係睇你幾時仆街

我估你之前係做BO。
我就真係未聽過有銀行會炒負責搵錢既FO，反而日日有HEAD HUNT係咁CALL 我地問加30%人工跳唔跳槽。

50歲既同事一早搵夠上哂岸啦，係得返我地20幾30歲既係度捱騾仔
不過你都岩既，做銀行做BO 不如去正苦過世，遲早比AI取代

FO

請教 請問咩係FO

front office

你個ibank Front Office一年請幾多人？
請intern已經又要鬥屋企個地址係半山定南區定九龍站
又要鬥係唔係ivy league牛劍出身
再要鬥GPA係唔係4.0
仲要睇埋有冇人refer有冇紅色背境
最後仲要鬥靚仔靚女鬥大波鬥高大
問心果句
你今日做到Front Office
係因為你老豆有錢？
定係你靠自己入HKU 再GPA 4.0？

ibank front office就同返AO鬥啦
AO入職52k
四年幾五年升正SAO 人工連埋Housing收近15萬一個月 年薪講緊保證近180萬
做十年人工已經保證去到20萬左右 仲未計可能升多格又多2-3萬一個月

井底之蛙呢家野無分職業
連ibank同工不同酬呢個咁簡單既現像都睇唔透
不如返入媽媽懷裏飲奶啦
同一個職位 同一條team 同一個rank 做同一樣既野
經Trainee programme上既牛劍ivy league住豪宅既高大靚仔大波靚女 咪收60-80k囉
係外面請返來普通人咪收30-40k囉

都係果句 你屋企咁有錢又何苦同窮撚爭入政府
你繼續去做金融才俊 繼續燒老豆老母錢創業做商業奇才啦

警察23k ar

其實真係幾無奈 自己就得一張asso紙
考PI 係就話可以考督察 到頭來咪又係揀degree...
考散仔 得嗰兩萬幾 內部升職都唔知要十幾年.....唔通真係一世做散仔咩.?
到時又要結婚嗰啲嘢夠洗??
真係人生交叉點 入私人市場定係政府工?
樓上幾位講得幾啱.私人市場做做下畀人炒咗 就真係慘

K. O

講漏左樣野添
政府個MPF係15%隨年資上25%
即係話做AO做夠五年升正後隨左收180萬年薪 仲有30萬MPF
實薪年薪有200萬+

不過當然唔夠你做ibank front office咁威威 可以每一季都不受市況同deal既數目影響出20萬bonues咁勁啦
香港未來靠你了

今日做到10點幾先收工。。剛剛先返屋企
有時hea到仆街。。有時忙到仆街

紀律部隊officer真係個個都話好
入到去既人其實就身不由己...

來指點明燈
做咗廢青十鳩幾日 就為咗等teller offer 等到心灰意冷
已經plan 定海關 or 入境散仔......

有好有唔好啦。最差一定係獄長。。比較好咪海狗救護

1. 讀返個degree, 但我勸你算數
2. 散仔啦，無論薪金、住、工方面，唔覺有咩咁失禮
做唔到督察，咪做SIA, CIA...囉

嫌長呀？認命吧

有本事做ao既 係私人市場賺得仲多
因為講忙講辛苦 ao更甚
除非鐘意服務市民 玩下政府政治

第一點點解嘅? 有啲人都讀返個degree 在升返上督察
係咪真係要好outstanding 同埋要夠擦鞋??

代價大
機會少

我個人比較懶同唔想搏

屋企人係咁叫我做警察

當年我都係
我回佢，你咁想我考自己唔去考？ko佢地

但家庭世代係警既

好奇你份政府工做左幾耐辭
之後再入政府 考官有冇問你做咩辭左又入番

咁巴打你而家做緊咩

最高性價比一定係eo
當你eo1 頂薪67k 去到個陣計埋通漲起碼8，90k
一個唔覺意俾你升到seo 十幾萬頂薪
私人市場邊到揾 以hsbc為例 十幾萬起碼director 級數 band3 你諗下幾難升

我有frd有hsbc mt都揀去做eo
雖則top tier 既mt 好快就4，5萬 係的確升快過eo
但係去到7，8萬左右就好難再上 又辛苦

相反eo會係最後勝利者 又冇咁大壓力 穩定
又無ao ibank咁天方夜譚
三大有少少料既俾下心機考下 話唔定考到

你又講得啱..... 如果人生有兩三萬一個月
已經好知足 我個人好廢

傳說話IA 升sia的確係比其他散仔升級快 真定假??

應該大部分係私人市場做過幾年野既人碌入政府都係求穩 唔會點辭職
一開始就做個啲可能覺得自己不止於此就會咁諗囉

人工咁高 RM嗎？

Sor 睇錯 當我冇問過

最高性價比係professional grade
會計師為例
庫務會計師做幾年人工已經高過係big4做Senior Manager
工程測量果d更加唔洗講 係出面做到仆街但人工連政府1/3都未必有

我都想做公務員啊😑

坦白講句 英文係唔係一定要好勁 ？ 我可以答你係
但請人佢地會清楚哂要咩人 讀 law 的佢地會要部份人 讀英文的佢地會要部份人
若果有 d 人佢地無上面所講的背景 英文又唔太好 都有機會比人請 原因係個logic 分析力 同埋領導能力 管理能力 。
例如比個政策你分析 講你意見 你如果可以比到考官 覺得你自己個套分析思考能力係好ge 但會收你 所以都解釋到點解 officer 班入面會有勁人會有廢人 但其實我想講 如果係用背景 英文黎分勁同廢的話 係好短視 因為作為紀律部隊講求 team work 唔同能力的人安排唔同的位置 唔可以用勁同廢黎分別 唔係講緊做到best recruit 就勁 係講你將來係工作位置上 你點帶領你下屬去做野 咁先叫勁

你諗得太複雜了
其實好簡單 大Sir只係想請班「正常人」
筆試 group in 同體能將萬幾個申請隔剩幾百人都好
去到FIB一樣有大半係騎呢古怪既外星生物
如果你有機會坐FIB你會發現同睇周星馳d鳩劇無乜分別 仲好笑過九品芝麻官同逃學威龍

散仔既FIB就仲好笑 直頭好似睇三五成群（十八座大王 ）包你下巴跌到落地底 O咀O到合唔埋

做紀律部隊Officer要上位 首先要不停推Job走位避免有鑊上身

第二要洗盡下屬 做野時推卸責任 出事就隊死下屬有咁仆街得咁仆街 咁你就可以全副心機擦上面鞋

第三要不停參加D乜柒物柒隊 例如龍舟 藍球 足球 幫部門拎獎出風頭上刊物

帶領下屬做野？ 留返比傻仔同沙展去做啦

你諗下當你30幾40歲，私人市場老細會點對你就有答案

識做一定做散仔，有乜就推晒俾 IO

真，因為編制上sia多位個ia

唔撈未唔撈，從來唔需要考慮有咩福利無左，唔岩就唔撈架啦，有料既去邊到都發到圍

做得敵仔就唔好諗上主任級，難到仆街

出面太差

因為哩件事比佢捉過幾次入房訓話
同埋未過probation, 仲要睇佢面色做人

你ot 有無得claim time off同lsa, 有就無所謂啦

睇面色 訓話都無所謂啦
還掂去邊度返工都會咁
無分私人政府
最緊要唔好炒

其實唔會咁易炒 政府投資咗一個人三年
會因為佢唔肯ot就炒咩

你上司鐘意搞事就搞事嫁喇
到你ot 佢又會寫其他嘢嫁啦

海狗老豆成日話入境係最快升3柴
關口dup印果d 都係3柴黎

D野好難做做唔掂可以點應對？
唔做野/做錯左會唔會炒？
利申：唔升都無所謂

前公務員留名
不過撈左陣出面 又想番番入去了

其實出面個模式岩正常人做，但為左份糧只好局住入政府做

個人覺得私人市場應該要加人工, 又或者政府工減少少黎balance 返.......否則政府好難"與時並進".

政府人工係正常出面要學習下，不過除左人工，加薪機制同埋穩定性之外，政府無野好過係出面做

而家就係為左份糧先死番入去坐監

咁講政府應該加番雙糧與時並進

依家係入面做緊個難度好高既位，要study勁多野，好吃力，唔係好做得掂，都係見步行步，今日唔知聽日事咁既態度

係2柴

學到野又唔怕喎

但唔係好做得掂，係博佢唔炒

想升就頂硬上

唔升都over point30，無諗住要升

如果政府減薪 私人市場只會更慘烈
私人市場其實每年加幅都低過通脹 間接每年不停減緊薪
你覺得如果政府再帶頭減薪會點？

真係好笑，第一次聽話政府要減薪嚟 balance 返

最少要3糧，咁先迫到出面做野

魚蛋論

與時並進 得啖笑

同意, 其實PI d background 好多都廢廢地
枝筆真係唔覺得有咩咁勁
本身真係讀書叻嗰d 咪快d 升SI 囉
(只係因為佢地易d pass exam ja wor)
其他大部份正正常常但最叻擦鞋

跟本fresh grad考PI final in 啲問題有時勁簡單
乜乜乜分析力強
係撚

其實我覺得你可以試下先丫
唔好覺得自己太廢
你可以參考下上面有幾位巴士都講過
考到既人唔一定特別出色

咁其實你得asso係私人市場可能搵得仲少
除非你特登揀啲可以搏老命有佣嗰啲工嚟做
或者做地盤嗰啲囉
但你講得想考下督察呀咁我睇你都唔會係呢啲人
衰啲咁講
asso有兩萬幾算係咁啦

做地盤, 其實平均計, 大部份人都係搵得果20-30K, (因為開工不足).......但至少好過做個垃圾文員仔

出糧戶口間銀行借款額同信用額愈升愈高
痴撚線
借埋夠俾首期

通常3年左右就有得上堂 升做acting SIA 正式坐正就冇咁快

傻啦。。。岩岩先升花。 打死都唔走。
出去同人博條撚咩。 又要積效又要有數。
我冧掂sir就ok幾簡單。。。

Hd畢業 入左aco
份人無乜大志
所以無諗過辭職

正呀
做人開心咪得

不過同事全部都係女人
好難識到男仔

穩穩定定咪幾好，輕輕鬆鬆又一日

畢業之後狗沖考正苦

現實都係晒鳩氣
不如搵政府包底算

絲/巴？
絲就無所謂
巴就窄窄地
利申：同處境 巴

人善天不欺

冇
利申：消

入到正苦=比正苦包埋

被包養，爽

絲阿

巴 可以點識女仔

恭喜哂
你只要將你大志用係搵個有錢老公就夠

可以點識男仔

呢樣野都無大志做

咪係呢度識男仔女仔

幸好我女朋友中學時期識落
唔係我都溝唔到女

無
利申海狗

遞咗辭職信啦

興趣班 義工 教會應該衰人多
蒲bar應該都得

點解會係蒲bar

開句聲 大把連登仔 排隊啦

識男仔姐 冇話一定要拍拖既又

外國大學畢業aco
份人淨化係想要 work life balance
屋企又唔使等我開飯
加上父母都係公務員
順理成章

雖然黑到入職咗唔夠一年就要做兩個人野
但覺得我出返去搵都係人工低
死捱爛捱頂咗一年終於有人fill返個位
去到今日更加冇可能辭職出返去

係咪等綠表買樓/結婚上樓

我 入左黎先發現自己咩都做唔掂
好想轉返出去 做一兩年就辭職放個長假 之後再搵
反正返工都係為搵兩餐
依家仲有半年就過bar 但係我知自己出去一定搵唔返呢個價

排就一定排架啦
我地兩個都一直儲緊錢
共識左差唔多到大家三張到先結婚
黎緊會半工讀博下考其他位

讀書為考其他位唔係唔好 不過機會好細

一係讀d專 d 第日多條路行

2A3O位好多都攞唔到housing, 要頂薪pt 25以下先有得申請公屋/綠表，好多2A3O位頂薪都係27

絲打如果有同1棟building其他部門既男主動識你，你會覺得奇怪，抗拒嗎？

同處境！
我都係捱左一年半岩岩先有人fill返個位
覺得最痛苦既都已經捱過左

唔會阿咪認識下囉
做朋友姐

真係要排好多年阿

我都係讀番乞食科
我數廢理科廢
我唯一有既係體能
同操好支筆

排下排下 自己儲下儲下 其實都差唔多

翻新公居 結左婚都唔會排好耐既

單身等排綠表

今年都要10年年資 到你到做10年果陣 應該預要多少少

都預左無咁快，好彩早入職

我廿中入都嫌遲
廿中前入就perfect池

廿中前阿我

廿尾先入 差左幾年

小事黎既小事黎既

唔會辭職 而家50k 出到去唔知搵咩工

安安穩穩五皮幾
邊度搵

恭喜大家都捱過咗

ps. double sideway 得嗰雞碎咁多

明明做到成隻狗咁
果筆錢真係勁小

有，做左半年已辭，唔自爆。因為分左個西上司寫我report，我知自己工作係市場咩價，洗鬼受佢氣。出左黎一個月見三份兩份即請一份第二日請，我果行政府經驗都幾搶手。

ACO 好好奇其實做啲咩???

係呀所以咪考IA散仔

paperwork ?

睇你去咩位
我個位除左paperwork都成日有其他活動要幫手

做緊
氣氛差，好撚重階級，講嘢先要諗輩份，諗有冇唔覺意點左人做嘢，夠唔夠客氣
痴線佬又多，一個唔覺意得罪佢，又會工報私仇
班撚樣又唔咩責任，唔出聲，唔討論，唔理，盡量做到唔關自己事
高層又屎fu ck鬼，建設唔多，但好識保障自己，最鐘意就出dchecklist出黎，樣嘢有冇check，低層簽名記錄，自己就唔關事. Checklist 好撚長、低層做表比佢睇就做幾日，以後就低層日日/週週簽，佢食花生
仲有班友坐定定又多嘢諗，嘢做唔到，管理想法多多，要試嘅嘢就低層試哂，比幾個option 高層揀，做撚到班低層未停過，份糧就係咪都係得咁多三兩萬。比著係contractor一句contract唔包，高層班撚樣根本冇得咁玩

做公務員為份糧，否則一早走左

冇計啦手停口停...
頂住...

雖然階級重應該個個部門都係
但你個情況都幾嚴重吓
利申 非文職同紀律部隊

兩位絲打人工幾多?

出邊咪又係咁
唔鐘意就讓返個位出黎大把人想做

出面唔會「我有份交稅出糧比你架 」

私人工 係唔想理你、做你生意咪唔做，吹呀

出面份份工40個月bonus 快啲出來做啦

做左4年
數面上有19k

其實我轉左出黎，班客知我幫到佢手，都對我客客氣氣。唔計收入，起碼你每日做野似番個人先。

呢樣思維真係on9
以為交左稅就大晒同公務員唔洗交稅咁
早兩日先有個撚樣咁同我講

舊年我公司請左個fresh hd grad ，上手快超幫得手，同埋誤打誤撞下幫公司開左個市場，佢starting低，我真係出左24個月bonus同安排左每周兩日home office比佢。

做緊9-27 既officer 99%無得升
做得好開心 完全無諗過走
大學讀個19 degree
走左出去一定搵唔返咁多

雖然2A3O升職可能耐D,分分鐘十幾年..
但我估都唔會99%冇得升? 過咗bar之後如果諗住max 27過世真係會好冇motivation做嘢

19k

慢慢做上去就會有
都只係一個小薯仔

好多2A3O十幾年係基本盤啦
唔算分分鍾
無得升都大把CASE

Liaison Officer有唔少人Pt 27退休
Housing Officer依家入都可能要坐Entry Rank坐十幾廿年都無得act
EO都唔好得去邊 呢兩年入職既應該要15-20年先有得act 同埋絕對無可能（係一定無可能 一定無可能 一定無可能）升SEO 隨非你21歲入職 咁做40年後61歲時可能有得act下

其實紀律部隊因爲編制問題 一樣大把人無得升
柳記老移有七成既幫辦注定一世無得升（100%無得升）
海狗都至少有1/3既督察係係一世無得升

好彩我個職系中層好多空缺
水筒形

Eo點會要15-20年啊
最多咪3個posting 點都10年內act eoi 啦

文職的話 其實望一望個編制 再睇埋成個職系既年齡分佈
已經可以計到自己有冇得升 邊年升 退休前升幾多級 準到你唔信
升職尾水已過 大證份文職職系呢幾年入職既Officer II其實好大機會連一級都升唔到就要退休

睇返近五六年好多職系既管理差到無人有
大把職系亂咁開Entry Rank搞到新入職既人注定一世無得升迫佢地變problem staff
開Board升職一係唔睇能力淨睇年資
一係馬房制亂咁升d未夠班既人

你咪自己去搵下EO個編制同年齡分佈 再睇下近兩年acting既數目自己計下

EO一定唔會
EO 未到CEO 前個職系都係水桶形

慢慢嚟啦
btw希望你搵到男朋友

多謝你

市場係effective 既
好野係唔會係LKF出現

年年請人
要求又易左
大學士多左
既結果

因為唔識飲酒
係唔會出現係LKF

你研究下班人個年紀
大部份EOII EOI年紀太接近 成堆人近乎一齊退休
仲有SEO或以上太多後生既人 未來十年退休既人數連EOII編制既一半都無 今年先入既話有得升EOI唔洗坐EOII退休已經要還神

升得seo好多都20年啦
點會無人退休
8xx個seo位
當平均25入職
升到seo 45 做十幾年退樓下咪有得升
仲未講會上面果班升得都50

CEO PEO SPEO加埋得3xx人
SEO有8xx人
EOI有10xx人
EOII有11xx人

50歲以上得5xx人
40歲以上既人得一半左右

即係話10年內只有一半EOI會升做SEO
都即係話十年內只有一半EOII有得升EOI
我當你計埋有人離職有人唔撈再開位 條隊再向上移200-300人
十年仍然消化唔哂依家EOII條隊
仲未計EOI有大半人只係35歲左右 起碼做多25-30年先退休

計職系起薪點嗰吓吹漲....

Eo1 11xx
Eo2 9xx

你話eo1升seo頂耐左就真
10年升唔到eo1就未見過

睇Strength準過Establishment

點解strength 可以多establishment 咁多位
Strength 係唔係計埋理退休前放緊假果班

Acting

一層act一層
一個EOI acting SEO
Strength計EOI
Establishment計SEO

EOII act EOI都一樣

好多人鍾意講幾多年有得acting
其實呢個諗方好有問題 因為根本淨計年資
要睇grade structure 睇年齡分佈 同埋睇開位
前面既人越act得快 代表後面d人act得慢或者無得act一世無得升
果d咩「5-6年有得acting」只係一個結果 並非原因

仆街已經中撚左伏

只要班SEO 講返句「真係五六年有得acting」
大把傻豬豬就會信到十足十 然後無事發生

2013年入職既人有大半仲未act 即係話2013年入職都要等6-8年先act
2018入職既15-20年有得act仲唔係皇恩浩蕩

福利組？升職位好丫

呢班人依家連40歳都未到
如果佢地揀65歲退休 即係仲有25年撈
再諗埋EOI最後生得29歲 有近1/3既EOI依家只係夠29-35歲
下年2019新入職既EOII做30年EOII仲未有得act不是夢

分佢份糧比我就差唔多

其實呢樣野係咪每個部門嘅趨勢??
而家我部門都陸續升緊解凍後請嘅人
呢班人都好後生, 後面嘅人可能要好耐先升或者甚至乎冇得升
尤其近1年入個d

係囉我都想知

你說得一點也沒錯
但係Grade Management角度去佢地會答你因爲有「Operation Need」所以焗升呢班未夠班既人
2007-2008時直情叫D新入職 仲未夠三年既EOII去Act EOI

但去到十年八年後成個Grade塞死哂無得升時
Grade Management就會搬龍門話「Promotion is not an award for long service」同時又會懶係公正咁揀一兩個再後期d既人升 做個樣比你睇原來有Highflyer呢樣野 呃住班人等班人以為表現好就有得升

去到今日好多傻豬豬仲以為EO MSO Labour Trade Transport 新聞主任呢d grade可以好似以前咁四五就升

EO已經塞到爆廠開始絕望 但贏在人夠多 多人辭職同埋會狂開位 都仲有少少曙光
但好多傻豬EO仲發緊夢以為MSO Trade Labour呢d細到爆既grade一定會比EO升得更快所以轉過去

邊到有得睇年齡分佈?

Trade好似真係最快 可惜考唔到

睇完個po就覺得香港真係無得救
想超越新加坡？ 收皮啦今時今日香港搞到咁某程度都係因為你地

新加坡🇸🇬想個公務員既風氣仲勁過香港

個個人好似你咁諗，香港就真係玩完。

成班人博命考入公務員，因為出面私人企業待遇好撚閪，成日聽到大學生出來10-13k起薪，同20年前大學生薪水差唔多。

成個社會問題唔指責政府/私企，居然走來怪香港人？

所以我咪話某程度上
當然政府，私企要負責任啦今時今日搞到咁
但我見到啲人話入政府就係要hea真係睇到

岩岩過一年咋
滿2年就調
無機會吊9佢

前面既人越快 代表後面既人越慢 前面升得快係建築於後面一世無得升連升Officer I都要20-30年呢個血淋淋既悲哀
Trade MSO呢d grade得咁少人又唔開新位 前面班升左既人太後生 一塞車塞你30年都唔奇

如果前面既人十幾年廿無得升 代表個Grade年齡層太集中 等成班人一齊退休時後面既人就會升得快過火箭 你見紀律部隊班高層既升遷可以誇張到一年升一級 幾年升內由三粒花升到D1或D2就係咁解

又幾有道理 但trade始終有啲唔同 升上去可以轉so grade

sorry typo. AO grade先岩

講笑姐 但數據唔會講大話

50歲以上得5xx人
40歲以上得14xx人
30歲以上有25xx人

新入職既人依家排到32xx
SEO或以上得10xx人
先唔計開新位唔話離職因素

即係話新入職既人要等至少2200個前人消失先會升到SEO
即係要差唔多30歲以上果班人全部退休同消失 等25-30年差唔多啦 22歳入職等到50零歲左右都可能有得升既

升EOI都要等前面消失近1200人 即係等40歲以上既人退哂休 咁等15-20年差唔多啦 仲要求神拜佛前面班人唔好轉65歲退休

當你計埋離職同開新位 最多咪快幾年

願聞其詳

紀律部隊既rank and file黎講，ia一定係升得最快，3年有得acting sia，7-8年坐正sia。其他force都起碼11年以上啦，好似海關為例，聽佢地講依家先升緊98 89嗰啲上sco，屌你，差不多廿年啊大佬

更正：98 99

你哋覺得teller同 IA散仔性價比點樣 ??

啱啱teller嗰邊打電話畀我....

IA for sure
Teller 冇得升，又要跑數，又會炒
IA都有SIA, CIA呢個目標

而且食左包（過試用）就定落黎

一定IA

依家3年都唔洗就acting 有29k 個月去邊搵

IA 根本唔洗諗

IA for sure
根本唔洗諗

政府唔怕中年危機，完。

quit囉屌你 fg比人開價12,3k 你就知味道

其實你係咪仲係睇唔起散仔
同埋以為做teller一定有發圍
如果唔係我唔明點解你要問

Force既三粒花升D1升左兩級咋喎
廿碌打後先升得快係正常事嚟

一句講哂 你想人到中年事業穩定un un腳 定做銀行日日12碼仲要跑數 你就知要點揀

緊係唔係啦 我都諗住考

我而家個心結就係
唔好意思推咗我兄弟介紹份工姐...唔知點同佢解釋
曬咗佢一份心血
Btw 我都真係諗過 teller 前途又唔保 人工又低又chur ..

呢度都係升緊96-99入職，appraisal fitness for promotion 又攞2級 suitable candidate for promotion

班大佬唔比十年內新仔攞3號仔，suitable for further test,個個4號攞need consolidate

有咩唔好意思

出嚟做野切勿感情用事，全部用邏輯就得

識好多13入職嘅嚟緊好快就有得act
相信14入職嘅都唔洗等太耐就有得act
因為13係近年來請得最少人

不過14年開始每年都請~200
今年仲話要請>300
嚟緊/下年先入職嘅真係要做好心理準備
隨時真係等10年先有得act i

Thank you

明白了

IA apply 左

你宜家有冇工返先？冇咪返住先囉，做住teller apply正苦工囉，公墓園請人閒閒地都九個月至一年，唔通你真係成年唔做嘢等入境署請咩

同你情況好似
做緊銀行teller
諗住邊做邊報officer grade
但諗緊好唔好跳去ia先
咁做唔到io都做ia每年跳下pt咁
還是繼續留係銀行做好

12年都有人未act
13年最多act左一半人
14 15 16加埋應該超過500人
假設一年淨係act 60個（但只會越來越少位比人act)
再計埋每年20個前面既人人唔撈/轉grade
要2-3年左右先消化到一年既intake
2015既人已經可能等多5-6年
2016要等多6-9年
2017入的話已經好肯定over 10年
2019先入的話真係可能要等15-20年

D人唔會理 個個以為好似aco咁冇野做 aco都大把伏位唔 同埋而家市民個個覺得交左稅大哂 政府又弱勢 根源好難做

根本

弱咩勢
都拉鳩曬坐監， 布又拉唔到

睇住個eo1 頂薪最近辭咗職

Apply左 請你先算啦知唔知幾多人考

鬼唔知咩

中央強勢
地方弱勢
例如食環

可能搵夠

想問有無人試過調工作部門(3年rotation)個種由好位調左去西位？點樣決定最終留係邊個部門做？

有遇過裁員市衰就知公務員有乜好...

我估黎緊兩年內會有裁員潮

有，紀律部隊想轉文職

師兄邊個部門

以前CDM堅守唔拎time limited 位做 promotion posting。
依家都拎埋出黎做acting 位，咁你就知

期期都有人Resign。高至PEO，低至EOI。GEGA淨係識搞retirement party。

有無幫個Grade講過一句說話？

入左去幾年..
覺得私人公司個自由度高d,但對比政府工真係清閒好多
收工無野跟,返工鳩流流,做既野真係唔使點用腦

Yes

冇中年危機
同埋市道唔好 但唔怕比人炒

呢兩樣野已經唔會想走

同埋2A3O樓上既公積金
已經多過舊制長糧
有埋退休醫療的話 就perfect

政府工班友入面既明爭暗鬥,做開私人工班友又點會明

明爭暗鬥，辦公室政治邊到都有。

私人工冇明爭暗鬥？
銀行、地產、工商管理、法律有咩唔係鬥

總之紀律部隊啦 最大問題都係番得耐shift頂唔順同埋做耐左就想搵人工更高

所以咪話私人工班友唔會明

放工唔駛諗住覆whatsapp, 要 work life balance 一定係公墓猿

想問問番shift 係點，好似一個月有一星期番shift ?

估唔到引左咁多現職出黎
仲要有人引述數據從GM角度分析

對，諗一諗，放工仲要覆老細係私人公之最

其實政府工都一樣放工有時回whatsapp
不過「回你係人情，唔覆你係道理」

私人工你都可以咁apply既
不過幾日後老細升你條靚做上司騎返你/調走你/boycott你...好自為之

同問

同私人工比，好多政府工確實幾work life balance，年年跳point，又唔驚中年失業，係最怕啲麻煩老seafood

你出去做下十幾k 狗先再返黎依個post

IA路過, 好痛苦, 日日ot咁制

成件事錯晒 有排等上pc
辛苦過以前係私人工多多聲

好葡萄做政府工
目標係考政府專業既工
考望係出面捱幾年就入到

個個星期轉

私人工班友用私人工個文化去諗
緊係唔明

考ca aco咪做到囉
咁都好葡萄
你返緊咩工

完全無
得罪講句
年年跳point,仲要公務員再加薪
都唔知幾爽
食住個退休潮仲有得R住搏咁排隊等升

你屌鳩我無大志都係咁話嫁啦
心動嘛？

Perm就係公積金 唔係咩

點樣個個星期轉
散仔定咩？

成個EO Grade既塞車問題遠遠超過好多人既預期
但成班CDM同SEO仲真心膠以為班新人5-6年有得升EOI

正如我上面計過條數
2018 intake可能做15-20年EOII都無得act EOI
除非未來十年成個EO Grade好似2007-2017年咁樣擴充50% 編制 否則流失率一定爆升 低層

不過GGO一句話EO Grade"No recruitment difficulty" 所以理得你死 你做40年都做EOII關人仁事
你唔做大把人爭住做

通宵個更好多時連踩兩更 唔係個個頂得順

48小時唔訓教？

入境先會咁
柳記唔會 海關好似都唔會

你個名

都係強姦金，不過僱主嗰part變15%咁解

咁都差好遠啦

頭十年之內辭職，正苦係可以追返畀多咗嘅10%

戇撚鳩鳩

Extra 10% is a loyalty reward

想，但走唔到
試過in份私人工 人地一聽到係政府做過
就已經無再聽我之後講嘅野
好明顯前後唔同反應

一入政府深似海
除非係有quali，做緊EO/Professional grade
唔係好難走返出去
通常做緊政府嘅會考返政府工

計過 公積金好過長糧好多

數學問題
30年計compound有4.1%不等於每年都有4%return

一炮過放100萬去投資每年平均計有4.1%複息不等於每月供MPF係月而平均有4.1%

月計左0.34%

政府係咁 其他部門位結構上咪仲少位升

唔通又大量開升職位 不景時又玩肥雞？

一係eo食鬼埋d部門位

魚蛋論
自己個Grade既編制有問題令到個個一世無得升
所以其他Grade都要一齊無得升

eo 係倒三角結構 得好少職系係咁

敍用會成日叫部門收緊倒三角

常態係三角型 eo 晉升已經優勝過人

你地係咪贊成開多d 首長位 俾人升職？

第23年先seo好慘🤦🏻‍♂️

較壞打算啫

男性和女性平均年齡分別81.24歲及87.32歲

65+23.2 =88.2歲就回本

諗辭職果啲都身在福中不知福
ON99

依家計establishment計strength都好
EO都唔算倒三角

最大問題係班人年紀太接近
加上早一年入就早3-4年升職 條件限制所以升遷完全唔睇工作表現
做成另類同工不同酬 遲早迫到班後入職既EOII學埋Clerical既衰野

不過華人社會一向都係過橋抽板 一代剝削一代

因為肥雞太耐冇請人 交接有問題

上面退休一大堆 下面未夠經驗要夾硬接班

預左升職變返正常 talent 會離開

公務員平庸化係大勢所趨 終於要名利私人機構提供更多機會

好似話有act eo1 act咗3-4年先坐正 seo開始變得好遙遠 所以你assumption可能都唔算悲觀

但我唔係EO

計strength EOII多過EOI

聽你口吻你應該係做左好多年公務員 已經同社會脫哂節
首先近年最叻既大學畢業生都會想衝入公務員（有錢仔除外）
第二呢個年代私人機構升遷更加唔睇能力 只睇背境同家底
第三talent既人係唔會離開而只會轉Grade 離開得既人多數係因為屋企有錢唔憂做

難分真與假

追post 我2A3O黎

咪係，大家都講廿年前政府請唔到人，個個有料都喺出面搵真銀。係啲唔掂嗰啲咪入政府
到今日吓吓幾千人爭幾十個位，平庸化???

其實公務員有乜做

即係eo1 有空位 但ggo 唔升人

所以strength 2多過1

咁都好 起碼會睇多幾年邊個適合升職

始終中小企要生存 都要打拼至揾到錢

大企業可能靠政治關係尋租 最後越請得多食空餉的人 都會拖垮企業

轉grade 都逃不過政府規限 唔會有發揮

個excel我都有砌過, 但無你砌到咁靚

result same ?

點會預自己俾人紀律處分

如果 EO grade 已經叫倒三角
咁 Transport O grade...

how about地政主任

亦都唔好諗辭職

咩係新制同新新制

直頭唔合理

緊係啦割自己忽肉出黎架嘛大佬

海關好多都會

有d位每兩日轉一次更

利申 就係做緊果個位

依家先20歲 有陣時係到諗咁做入去係咪件好事

香港咁高 gdp，但私人工人工仲係咁低，究竟啲錢去左邊？
呢代人個個考政府工，咁下一代點？唔做政府工，唔係醫生，律師，護士就比人睇唔起，比 stereotype 做 loser。
其實最應該被睇唔起係帶有呢個諗法嘅人。

利申：係公營到做

準備入份2a3o
但份工都幾少人做
又好耐無請過人
想了解下晉升機會嗰啲都唔知可以點了解

唔同職系 現職既年齡有無方法/途徑搵到
想計下升遷

我都有同問
好似內聯網有類似資料??
最慘未入職無得睇

不過無女

負責批錢比150既位？

幾少？

你係番222休2？
唔係每三年調一次？
調轉念，辛苦既位你都做左

一定要讀書 進修 考其他部門！
利申 早晏中

每日要做幾多隻case？

cp. 升到頂唔及其他officer位

但起薪高

好多會轉做律師

未開始做所以我都唔知
係好多都會轉做律師
但我本人無llb

上至下夾埋都無100

你嗰到係咪就嚟有人入嚟丫?
同埋我其實上面有講我去邊到

根本政府officer grade已經好惡做
啲野做極都有
每日翻工都好想辭職

好彩我個post 應該唔會點對外
對外既話慘過食三舊屎

IO頂薪7萬，難道私人工7萬唔惡做

認同

好認同
做正確嘅野都可以俾人屌
而家政府點做都係錯, 點做都有人唔滿意

如果2-3年就調一次, 真係摶佢唔爆架ja
有d野你唔搞佢唔會爆, 一搞佢就爆到七彩

爆左係你死姐

百屌成材阿仔

個市民滿意個老細就唔滿意

潮流興為反而反，係唔係都反左先，
有錯都一定係社會錯。

岩呀 政府做乜都係錯

想搵part time

美國public servant 唔會想quit, 但會不斷揾高位跳

留名

大約Pt9-21個堆offficer咪好做，其他個d真係惡做

唔係相反？

師兄係LE?